央視突播《黃河絕戀》 講述中美愛情故事

中美貿易戰升級以來，內地影視圈搖身一變成為中美關係「晴雨表」。中美元首前晚通電話，確認下周G20「習特會」，打破中美貿易談判僵局。曾連播《上甘嶺》等抗美援朝電影的央視電影頻道，今日改播講述二戰時中美軍人愛情的電影《黃河絕戀》，引起外界關注。此外，早前被臨時撤檔的電視劇《帶着爸爸去留學》，亦於日前重新播出。

今日，央視電影頻道播出了電影《黃河絕戀》。播映前，該頻道介紹指，「電影通過外國人的視角，生動地展示了中國人民不屈的精神」。據了解，電影講述的是二戰時期，一名叫做歐文的美國飛行員，執行任務時飛機墜落在中國境內，他與八路軍女戰士安潔相遇，兩人產生了愛情，並一起抗擊日本侵略者，是中國導演馮小寧代表作「戰爭與和平三部曲」的第二部。

據悉，今日本無《黃河絕戀》的播出計畫，此次播出改動，引發諸多關注。有網友表示，「愛情來得太快，就像龍捲風」。《環球時報》總編胡錫進稱，播出《黃河絕戀》的情形比較蹊蹺，不是權威宣傳部門給予指示。中美即使有可能重開談判，也沒有「甚麼『戀』可談的」。他最後表示，中美很難「重歸舊好」了，這是冷酷的現實。

值得一提的是，五月初美國突然對華加稅後，上述頻道曾連播《英雄兒女》、《上甘嶺》等多部抗美援朝題材的電影。官方回應稱，連續數日重溫這些電影，不僅緬懷革命先烈的事跡，「更堅定中國人民和中華民族不畏強權，維護民族獨立和民族尊嚴的決心」。

另外，疑因内容涉及赴美學習、移民生活的電視劇集《帶着爸爸去留學》於上月突然宣布被臨時撤檔。其後於上周在上海、浙江兩大省級電視台重新上映。